曾還押146天吳手足的一封道謝信

「首先要喺度講聲多謝大家, 我係19嘅喺西九court 成功保到出嚟嘅吳手足, 琴日如果冇大家嘅幫忙我諗我都未必可以出番嚟。

事源係, 琴日19號係我原定嘅保釋庭開始處理保釋事宜果陣都已經係3點半左右, 當談及到保釋條件嘅時候代表我嘅郭大狀已經係費盡心神, 不斷喺條件上作出策略性嘅改變 (原本係 $50,000 再加 $50,000)， 而當時現金的準備亦只有呢個數目，但係後來考慮到為左令保釋條件更有利, 我方加到200,000人事擔保。當控辯對保釋條件冇異議嘅時候都用左相當嘅時間, 最後法庭批出保釋嘅時間已經係下午5時30分, 但手頭上嘅錢距離保釋金額仲有好大嘅距離。所有銀行當時已經攞唔到錢，我方亦冇辨法可以係短時間內提取相當金額(喺6.12基金得悉事件後已經帶同金額趕過嚟, 但係為時只係淨番唔夠15分鐘)。於是在場的旁聽人士、手足、我嘅朋友、我嘅家人都開始為呢件事張羅。

同一時間, 有唔同嘅手足喺連登同TG出post，幫助我籌錢。我知道我部分朋友家庭經濟環境同我相若，但係佢地都肯為我支付數千元，一切都嚟得太突然。最後成功喺6點前完成眾籌，而當時籌得嘅金額遠遠超過25萬，好多人聞訊趕嚟支援，好感動，竟然為左個唔識嘅人咁頻撲，好多謝所有有幫過手嘅有心人。

好多謝你地一直都冇忘記過我地喺入面嘅手足，知道我地有需要都第一時間籌到錢，真係好感動好感動，喺入面嘅日子絕對唔好受(我相信過去幾個月嘅公開信大家都略有所聞)。我明白大家都對今次嘅保釋條件感到難過同不忿，但係我地正正係活喺一個咁樣嘅香港入面，好多地方好唔公平好唔公義，奈何我地又要跟住呢D嘅遊戲規則去同對家玩，要改變呢D唔合理唔公平嘅方式，短期內可以做到嘅野唯有忍耐，肉隨砧板上，我地不得不任人魚肉。

有人會問點解條件咁苛刻都要出嚟唔喺入面受埋佢，仲有得扣番還押嘅時間添~ ? 我嘅諗法好簡單，既然對方要處處刁難我地，我地更加要接受佢地嘅條件，咁快就放棄咪正中對家嘅下懷? 更何況，如果咁做可以特顯現有制度下嘅不合理性，等所有人都知道我地身處嘅係一個咩情況，我相信係值得咁做。

我要由衷地多謝大狀，佢為左我呢單案都費盡心神，同時要感激所有喺19號幫過手嘅手足，感謝6.12 、星火、善導會嘅所有人員，感謝為我整遮陣嘅手足，感謝嚟聲援嘅每一位、所有朋友、屋企人、教授、多謝你地一直喺我身邊，無放棄過我。原諒我手頭上有有好多野要處理，所以等到今日先出到呢一封信。好開心可以重獲自由(雖然係短暫而且受約束)，呢五個月我明白到自由嘅可貴，我哋一定唔可以比香港沉淪，應承我香港人一定要堅持到底，我相信歷史一定會還我地一個清白，我好期待係煲底同你哋見面。光復香港！時代革命！」

－ 來自曾還押146天的手足・2020年02月19日

感謝手足，感謝所有支持嘅人

我地多謝手足您就真

天滅警隊
刻不容緩

Tui

我地多謝你就真，半年唔易捱

我地多謝佢就真

我地應該

推

辛苦了手足

佢走佬既話廿幾萬即時送俾正苦

多謝你

推推推 多謝手足

感謝手足

Push

辛苦了，好好休息

香港人應該多謝佢就真

多謝呢位手足就真

手足辛苦你啦，希望之後都冇事啦